之前係舊登睇過，到左今日覺得無錯

簽左確認書既係梁天琦，無簽既係泛民。
有得選既係後者，前者竟然被禁選。
成個香港立法民主，由頭到尾都係一個局，一個被精心控制策劃既假象。
因為今次事件，我睇到曬成個局既來龍去脈。

宜家呢班泛民大哥，全部都係1997年前既政治持份者。當時參與草擬基本法，討論回歸進程，全部都有份。呢班人既政治本錢，就係靠反對政府同埋所謂推動民主。共產黨利用呢個心態，引誘呢班泛民話比繼續反政府，但一切都要跟我訂既遊戲規則，例如基本法第一條，同埋所謂一國先於兩制既地位。所以十幾年嚟，每有大型反政府事件，呢班帶頭大哥只會話一國兩制受損，從來唔會去掂港獨呢個觸碰到共產黨神經既議題。至於共產黨，就佈個局出嚟，比佢地幻想自己係特區政府之下有更重要角色，例如當年比梁家傑選特首，同埋制定政改假民主慢慢比佢地有希望去上位。佢地已經成為共產黨既棋子，自身已經係國家機器佈局既一部分，已成建制。共產黨為加強效果，做埋啲小動作例如唔批回鄉證，扮曬野唔對話，就係為左愚弄你班香港人，等你覺得泛民真係被打壓既一群。實際上呢個只係假象，同共產黨響人大入面玩果套民主集中制無分別(你可以係我控制之下反對我，大陸民主黨甚至可以做到高級幹部)，只係香港人比中國大陸人更不明現狀，佢地知道果套係假，但香港大部分人仲相信呢班政棍係真心。成個佈局既利益所在，對泛民嚟講係錢，地位同光環，對共產黨嚟講係控制輿論在可監控範圍，支持我，反對我，都係我既人，你點同我鬥? 所以同樣情況之下，泛民唔簽確認書，照樣有得選。

但呢兩年情況大改變，出現左個突發因素就係港獨，梁天琦。佢不在共產黨可控範圍之下，無法預測，無法招安。我提出既重點係，共產黨安排立法會直選，其實只係一個維穩工具，等所有入面發生既事都在共產黨控制範圍，同時又安撫到香港人想要民主既情緒。宜家梁天琦呢個variable有大量民意支持，會從根本性改變成個遊戲既status quo，當佢係立法會提出一啲會拆穿場馬騮戲既法案，發言，咁到時泛民就會現形，共產黨成個局就會被破解。所以就算點都好，一定唔可以比佢選。

政府一定估到梁天琦會司法覆核，呢個都係佢地佈置既局入面。今次係一個契機比香港政府同共產黨瓦解司法呢一道最後堡壘，方法就係梁天琦勝訴後啟用人大釋法，界定基本大法第一條，hk is an unalienable part of China 既凌駕性，將高於基本法其他所有條文，包括選舉與被選舉權。由於有吳嘉玲案，莊豐源案前例可尋，人大釋法對司法破壞力極大，到時司法將會淪陷，基本法同一國兩制正式成為一紙空文，香港進入全面受壓既新時代。梁振英就係想利用呢一點以示效忠，作為向共產黨說服比自己連任既籌碼。

我好希望自己理解錯誤，因為如果係真既話，將會顛覆我地一切香港政治既理解，原來所有泛民都係鬼，而最後可以依賴既司法獨立將會蕩然無存。

含淚

唉

舉紅旗打紅旗咪就係共狗技量
同無賴講道理

而家先知？

打幾長都無用
扮瞓嘅人係唔會醒
現實係
民主黨根本唔係幫普通市民
只係利用你張票得到權力，再用權力去幫背後啲非建制金主
一方面佢的確係幫到果班有錢人平衡利益
但另一方面都係幫緊中共安撫班人
民主黨最仆街嘅地方就係食三家茶禮